{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"24","quiz":[{"id":310,"question":"الفرملة الافضل على طريق رطبة هي","a":"الضغط بالتدريج على دعسة الفرامل","b":"فرملة بواسطة تخفيض الغيارات","c":"ضغط قوي ومتواصل على دعسة الفرامل","d":"فرملة بواسطة فرملة اليد","answer":"1"},{"id":300,"question":"مقاومة الريح لسير المركبة ، يؤثر","a":"فقط عند السير ضد الريح","b":"في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها","c":"فقط عند السير في طريق منحدرة","d":"فقط على مدى سرعة المركبة","answer":"2"},{"id":324,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"مصابيح لتجميل المركبة","b":"لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة","c":"لتؤشر للمركبات القادمة أمامنا على خط الوقوف","d":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","answer":"4"},{"id":312,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","b":"مقود قاسي وتلف جوانب الاطار","c":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة","d":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الاطار","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما تبدأ المركبة بالتزحلق الدائري كيف يجب التصرف ؟","a":"توجيه المقود بشكل مستقيم فورا","b":"توجيه المقود لجهة تزحلق القسم الخلفي","c":"محاولة النجاة تكون متأخرة","d":"الفرملة بالسرعة الممكنة","answer":"2"},{"id":309,"question":"اخراج هواء من الاطار يحسن من تماسكه بالطريق","a":"فقط اذا كانت الطريق جافة","b":"صحيح","c":"غير صحيح","d":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","answer":"3"},{"id":304,"question":"رمل على سطح الطريق ، يسبب","a":"زيادة الاحتكاك بين الكاوتشوك والطريق","b":"رمل أو أوساخ تساعد على توقف المركبة حالا","c":"لا تأثير للرمل على سير المركبة","d":"احتكاك قليل بين الاطارات والطريق مما يؤدي الى الزحلقه","answer":"4"},{"id":329,"question":"عند السير في طريق ذات اتجاهين ، وعندما تكون حالة الرؤية غير واضحة :","a":"ممنوع الاجتياز فقط اذا كانت هناك اشارة سير &lt;ممنوع الاجتياز&gt;","b":"هناك حاجة باستعمال الزامور عند الاجتياز لتحذير السائق الذي نجتازه","c":"ممنوع الاجتياز في جميع الاحوال","d":"تفرع طريق الى اليسار ثم الى اليمين","answer":"3"},{"id":319,"question":"اذا ظهر الضوء الازرق على لوحة المقاييس ، هذا معناه","a":"أننا نستعمل أضواء الوقوف","b":"أننا نستعمل ماسحات الزجاج الامامي","c":"أننا نستعمل الضوء الواطي","d":"أننا نستعمل الضوء العالي","answer":"4"},{"id":317,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"عند الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","b":"عندما تكون العجلات مقفلة","c":"عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والعجلات اقل","d":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","answer":"4"},{"id":328,"question":"عند وصولك الى التواء في الطريق ، كيف تسوق لتحافظ على توازن مركبتك :","a":"ان تستعمل الغيار العالي","b":"ان تزيد السرعة قبل الدخول الى الالتواء","c":"ان تتمهل قبل الدخول الى الالتواء","d":"ان تستعمل غيار النيوترال","answer":"3"},{"id":321,"question":"اذا اضاء مصباح التحذير للمولد الكهربائي (الدينامو ) هذا يعني","a":"بان هناك خلل في عملية شحن البطارية","b":"بان جميع الاضواء تعمل جيدا","c":"بان المحرك يسخن اكثر من المعتاد","d":"اذا كان هناك انقطاع في جهاز الاحتراق","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","b":"القوة التي تدفع المركبة بشكل مستقيم الى الامام","c":"القوة التي تقاوم وقوف المركبة","d":"لا يوجد اي تأثير لهذه القوة على المركبة اطلاقا","answer":"1"},{"id":326,"question":"اذا كان هناك جهاز يشغل جميع الغمازات في آن واحد","a":"يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل بالاضافة الى مثلث التحذير","b":"يجب استعماله عند اصابة المركبة بخلل","c":"يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل  عوضا عن مثلث التحذير","d":"يمكن استعماله للتحذير من خطر قريب","answer":"1"},{"id":307,"question":"الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل يسبب","a":"ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات","b":"من المستحسن فقط في طريق ملساء استعمال الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","c":"سيطرة اكثر في حالة الطوارىء على المركبة","d":"يؤدي الى ايقاف اسرع واقصر للمركبة","answer":"1"},{"id":306,"question":"عندما تكون شدة المسك للاطارات الأمامية اكثر منها في الاطارات الخلفية","a":"المركبة تتزحلق من الامام في طريق رطبة","b":"هناك خطر انفجار اطار خلفي","c":"تكون المركبة معرضة لتزحلق دائري في طريق رطبة","d":"هناك خطر انفجار اطار امامي","answer":"3"},{"id":316,"question":"اذا كان عدد دورات المحرك اثناء السفر منخفض فذلك يسبب","a":"اضرار محتملة للمحرك","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"صعوبة في زيادة سرعة المركبة","d":"ارتجاج المحرك","answer":"2"},{"id":323,"question":"مزيل البخار من الزجاج الامامي ، يعمل","a":"بواسطة كهرباء ومن الجهة الخارجية للزجاج","b":"بواسطة هواء حار يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","c":"بواسطة تشغيل الماسحات","d":"بواسطة هواء حار يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","answer":"4"},{"id":301,"question":"صلاحية الاطارات يؤثر على المركبة","a":"عند توقف المركبة بصورة فجائية","b":"عندما تكون الطريق رطبة","c":"جميع الاجوبة صحيحة","d":"في الانعطافات الحادة","answer":"3"},{"id":322,"question":"عندما نضغط على دعسة الوقود والمحرك يعمل","a":"يزداد دوران المحرك وبقوة","b":"ينخفض ضغط الزيت في المحرك","c":"المحرك يستمر بالدوران الاعتيادي","d":"نقلل من شحن البطارية من قبل الدينامو","answer":"1"},{"id":315,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"بسرعة عالية وفي طريق مشوشة","b":"في منحدر ، في منعطف حاد وفي طريق رطبة","c":"في منعطف وبسرعة منخفضة","d":"في طريق مستوية وبفرملة متواصلة","answer":"2"},{"id":305,"question":"قسم من أجهزة المركبة (الدعسات) تضغط بواسطة رجل السائق ، دعسة الوقود في كل حالة","a":"لا أهمية بأي رجل تضغط دعسة الوقود","b":"تضغط بواسطة الرجل اليسرى","c":"تضغط بواسطة الرجل اليمنى","d":"الضغط يكون بالرجل اليمنى أو اليسرى حسب رغبة السائق","answer":"3"},{"id":302,"question":"ضغط الهواء في الاطارات أقل من المقرر من قبل المنتج يسبب","a":"لا أهمية لمقدار الهواء في العجلات","b":"تلف المحرك","c":"مقاومة هواء شديدة خارج المركبة","d":"تلف سريع للاطارات","answer":"4"},{"id":325,"question":"في جو ماطر يمكن أن نستعمل مزيل البخار الخلفي ، الذي","a":"يساعد في تغيير الهواء من داخل المركبة","b":"يطهر الهواء من الدخان","c":"يهيئ للسائق مدى رؤية جيدة من الخلف للسير  بأمان","d":"يسخن وجه المركبة","answer":"3"},{"id":311,"question":"الوقت الاكثر ملاءمة لفحص ضغط الهواء في الاطارات هو","a":"في كل محطة وقود عند ملء الوقود","b":"قبل كل دخول الى طريق مشوشة","c":"بعد سفرة طويلة عندما تكون الاطارات ساخنة","d":"بعد وقوف مستمر عندما تكون الاطارات باردة","answer":"4"},{"id":314,"question":"عند ملء الرادياتور هل من المستحسن ملأه حتى الاعلى ؟","a":"من المستحسن ملء الرادياتور حتى الاعلى لمنع زيادة سخونة المحرك","b":"يجب أن يكون ارتفاع الماء حسب تعليمات المنتج","c":"من المستحسن جدا لأن اوامر المنتج تجبر على ذلك","d":"ليس من المستحسن لأن زيادة الماء ترطب البوجيات","answer":"2"},{"id":313,"question":"يجب ان تتلاءم سرعة السفر","a":"مع عدد الغيارات في الجير","b":"مع وضع الطريق","c":"مع عدد المسالك في الطريق","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":303,"question":"ملائمة كرسي السائق ، مهمة للسائق","a":"لا أهمية للأمر","b":"كي لا يتعب السائق عند السير وأن يعمل بصورة صحيحة","c":"فقط لجلوس مريح","d":"فقط بالنسبة لطول أرجل السائق","answer":"2"},{"id":320,"question":"في المركبات الحديثه يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضىء في لوحة المقياس ، عندما","a":"اقراص العجلات تسخن نتيجة وقوف فجائي","b":"يكون هناك نقص في زيت الفرامل","c":"يوجد هناك نقص في هواء احد العجلات","d":"يوجد هناك ضغط عالي لسائل الفرامل في جهاز الفرامل","answer":"2"},{"id":327,"question":"لا يجوز الاقتراب أكثر من اللازم من المركبة التي تسير أمامك","a":"فقط اذا المركبة التي أمامك تزيد حمولتها عن 4 طن","b":"ربما يتوقف السائق الذي أمامك بصورة فجائية","c":"فقط عند السير ليلا","d":"فقط اذا المركبة التي أمامك تزيد سرعتها عن 80 كم /س","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}